---
description: 車隊管理系統 Fleet Management System 是一款強大的軟體解決方案，旨在幫助企業有效管理他們的車隊和司機。
---

# 什麼是 Pickupp 的車隊管理系統?

管理員和車隊管理者可以簡化建立、分配和監視送貨訂單的過程，從而讓操作更順暢並提高生產力。

## 管理 Pickupp 的商戶平台，車隊管理平台和 **Delivery Agent App** 介紹

以其智能物流科技平台，Pickupp服務商家（需求方）以及服務車隊加送貨員（供應方）。因此我們的車隊管理系統由三個關鍵組件組成。他們一起簡化和管理送貨過程：

### **Merchant Portal** 商戶平台

商戶平台是一個容易使用的網頁介面，可以透過桌面、平板和手機裝置的網路瀏覽器進行訪問。它讓管理員/商戶能夠使用他們喜歡的裝置建立和管理送貨訂單。

### **Fleet Portal** 車隊管理平台

車隊管理平台是一個網頁介面，供管理員/車隊經理監督和優化整個車隊的運營。它可以通過電腦或其他具有網絡功能的通訊設備來瀏覽。

### **Delivery Agent App**

這款手機 App 被配送員或司機用來查看，接受，交換和管理他們被分配的送貨訂單。



您可以輕鬆地在車隊管理平台和商戶平台之間切換，請見[車隊管理平台 <--> 商戶平台的鏈接](merchant-portal-shang-hu-ping-tai/creating-and-managing-orders.md#che-dui-guan-li-ping-tai-shang-hu-ping-tai-de-lian-jie)。

## 按以下步驟以開始使用車隊管理系統

1. **取得商戶平台帳戶**：管理員需要訪問 Pickupp 的商戶平台。您可以透過以下其中一個連結建立帳戶，如果有任何問題，請聯繫 Pickupp 的支援團隊。
   * 香港[連結](https://portal.hk.pickupp.io/)
   * 新加坡[連結](https://portal.sg.pickupp.io/)
   * 台灣[連結](https://portal.tw.pickupp.io/)
   * 馬來西亞[連結](https://portal.my.pickupp.io/)
2. **在車隊管理平台上建立帳戶**：請聯繫 Pickupp 支援團隊以開始設定帳戶。

{% content-ref url="kai-shi-shi-yong/setting-up-my-account.md" %}
[setting-up-my-account.md](kai-shi-shi-yong/setting-up-my-account.md)
{% endcontent-ref %}

3. **在商戶和車隊之間建立車隊服務連接**：使商戶能夠輕鬆向車隊下訂單，促進高效和流暢的訂單管理流程。

{% content-ref url="kai-shi-shi-yong/jian-li-che-dui-fu-wu-lian-jie.md" %}
[jian-li-che-dui-fu-wu-lian-jie.md](kai-shi-shi-yong/jian-li-che-dui-fu-wu-lian-jie.md)
{% endcontent-ref %}

4. **在車隊管理平台上設定配送員帳戶**：每位配送員都需要註冊並在系統中有一個個人帳戶。

{% content-ref url="kai-shi-shi-yong/creating-delivery-agents.md" %}
[creating-delivery-agents.md](kai-shi-shi-yong/creating-delivery-agents.md)
{% endcontent-ref %}

5. **將每位配送員引導至Delivery Agent App**：每位配送員也需要能夠訪問Delivery Agent App，以便他們查看、接受、交換並完成訂單。

{% content-ref url="kai-shi-shi-yong/onboarding-delivery-agents.md" %}
[onboarding-delivery-agents.md](kai-shi-shi-yong/onboarding-delivery-agents.md)
{% endcontent-ref %}
